\textbf{Partie A.}

\begin{enumerate}
  \item Les solutions de  l'équation différentielle $y'+ay=b$ sur  $\R$ sont les fonctions $y$ définies
        par  $y(x)=C\E^{-ax}+\dfrac{b}{a}$ où $C$ est une constante quelconque.

        Ici $a=0,2$ et $b=100$.

        Par conséquent $y(t)=C \E^{-0,2t}+\dfrac{100}{0,2}$ c'est-à-dire $y(t)=C \E^{-0,2t}+500$ où $C$ est une constante quelconque.

  \item Déterminons la solution de $(E)$ vérifiant la condition initiale $y(0)=0$.

        $y(0)=C\E^0+500=0$ d'où $C=-500$ et par conséquent $y(t)=-500\E^{-0,2t}+500$.

        La solution $y$ de l'équation différentielle $(E)$ qui vérifie la condition initiale $y(0) = 0$
        est la fonction $y$ définie sur \interfo{0 +infty} par $y(t) = 500\left(1 - \text{e}^{-0,2t}\right)$.
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie B.}

\medskip

\begin{enumerate}
  \item Déterminons $\displaystyle\lim_{t \to + \infty} f(t)$.

        $\displaystyle\lim_{t \to + \infty} f(t)=\lim_{t\to +\infty}(-500\E^{-0,2t}+500) =0 + 500 = 500$.

        La droite $D$ d'équation $y = 500$ est asymptote à la courbe $\mathscr C_f$ au voisinage de l'infini.

  \item
        \begin{enumerate}
          \item Soit $f'$ la fonction dérivée de $f$ sur \interfo{0 +infty}.

                Déterminons la fonction dérivée de $f$ . $f'(t)=-500(-0,2)\E^{-0,2t}+0$.

                Pour tout réel $t$ de l'intervalle \interfo{0 +infty},\: $f'(t) = 100\text{e}^{-0,2t}$.

          \item Pour tout $t$ appartenant à $\interfo{0 +infty},\: f'(t)>0$ comme produit de termes strictement positifs.

                Il en résulte que $f$ est strictement croissante sur \interfo{0 +infty}.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie C. --- Exploitation des résultats de la partie B.}

\begin{enumerate}
  \item Dénombrons à l'unité près le nombre de personnes contaminées :
        \begin{itemize}
          \item après un jour d'épidémie : $f(1)=500\left(1 - \E^{-0,2}\right)\approx 91$ personnes contaminées;
          \item après dix jours : $f(10)=500\left(1 - \E^{-2}\right)\approx 432$ personnes contaminées.
        \end{itemize}

  \item Le taux d'évolution est défini par  $\dfrac{\text{valeur finale}-\text{valeur initiale}}{\text{valeur initiale}} = \dfrac{432-91}{91}\approx \nombre{3.74725}$.

        Le nombre de personnes contaminées entre le premier et le dixième jour de l'épidémie a augmenté de \nombre{374.73}\,\%.

  \item Le tiers de la population est $\dfrac{8000}{3} \approx 667$

        Or $f$ est croissante sur \interfo{0 +infty} et a pour limite 500 en $+\infty$, donc les valeurs prises par $f$ sont inférieures à 500.

        Le tiers de la population, correspondant à un effectif supérieur à 500, ne peut donc pas être contaminé.

  \item Pour ce faire, résolvons

        \begin{align*}
          f(t)=\dfrac{\nombre{2000}}{8} & \iff 500\left(1 - \E^{-0,2t}\right)=250 \\
                                        & \iff 1-\E^{-0,2t}=0,5                   \\
                                        & \iff \E^{-0,2t}=0,5                     \\
                                        & \iff -0,2t=\ln(\frac{1}{2})             \\
                                        & \iff t=5\ln 2                           \\
                                        & \iff t\approx \num{3,47}
        \end{align*}


        Au bout de quatre jours, nous pouvons estimer que le huitième de la population a été contaminée.
\end{enumerate}